<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>খালিদের শেল</title>
    <link>http://localhost:1313/bn/bn/</link>
    <description>Recent content on খালিদের শেল</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>bn-BD</language>
    <lastBuildDate>Sun, 30 Mar 2025 11:39:49 +0600</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/bn/bn/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>পরিচিতি</title>
      <link>http://localhost:1313/bn/bn/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/bn/bn/about/</guid>
      <description>&lt;p&gt;আমার ওয়েবসাইট ভিজিট করার জন্য আপনাকে ধন্যবাদ। আমি খালিদ। আর এটা হচ্ছে আমার শেল। আমি প্রযুক্তির প্রতি ব্যাপক আগ্রহী একজন মানুষ। এই আগ্রহ আর ইন্টারনেটের ব্যবহার করে আমি শিক্ষক ছাড়াই প্রযুক্তির অনেক কাজ শিখে ফেলেছি। প্রযুক্তি ব্যবহার করে নিজের কাজ সম্পাদন, বিভিন্ন কাজ দক্ষভাবে করার কৌশল, কম্পিউটার/মোবাইল ইত্যাদির সমস্যা সমাধান করতে আমি পারদর্শী। প্রযুক্তির কোন সমস্যা পেলে সমাধান করার আগ পর্যন্ত আমার শান্তি হয় না। এমনকি এসব কাজ আমার কাছে এতই আনন্দদায়ক যে দীর্ঘ সময় ব্যয় করেও আমি ক্লান্ত হই না। অতএব, আপনি নিশ্চিন্ত থাকতে পারেন যে, প্রযুক্তিগত সহায়তার জন্য আপনি সঠিক জায়গায় এসেছেন।&lt;/p&gt;</description>
      <content>&lt;p&gt;আমার ওয়েবসাইট ভিজিট করার জন্য আপনাকে ধন্যবাদ। আমি খালিদ। আর এটা হচ্ছে আমার শেল। আমি প্রযুক্তির প্রতি ব্যাপক আগ্রহী একজন মানুষ। এই আগ্রহ আর ইন্টারনেটের ব্যবহার করে আমি শিক্ষক ছাড়াই প্রযুক্তির অনেক কাজ শিখে ফেলেছি। প্রযুক্তি ব্যবহার করে নিজের কাজ সম্পাদন, বিভিন্ন কাজ দক্ষভাবে করার কৌশল, কম্পিউটার/মোবাইল ইত্যাদির সমস্যা সমাধান করতে আমি পারদর্শী। প্রযুক্তির কোন সমস্যা পেলে সমাধান করার আগ পর্যন্ত আমার শান্তি হয় না। এমনকি এসব কাজ আমার কাছে এতই আনন্দদায়ক যে দীর্ঘ সময় ব্যয় করেও আমি ক্লান্ত হই না। অতএব, আপনি নিশ্চিন্ত থাকতে পারেন যে, প্রযুক্তিগত সহায়তার জন্য আপনি সঠিক জায়গায় এসেছেন।&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;এই ওয়েবসাইট হচ্ছে আমার প্রযুক্তি চর্চার ময়দান। এখানে আমি আমার প্রযুক্তি ব্যবহারের বহুদিনের অভিজ্ঞতা, দক্ষতা ও জ্ঞান শেয়ার করব। আমার আগ্রহের জায়গা হচ্ছে লিনাক্স, অ্যান্ড্রয়েড, ওপেন সোর্স, প্রোগ্রামিং, কাস্টম রম, প্রাইভেসি ইত্যাদি। আপনিও যদি এসব ব্যাপারে আগ্রহী হয়ে থাকেন, তো স্বাগতম। আশা করি, আমার লেখা পড়ে আপনার ভাল লাগবে। তাছাড়া প্রযুক্তি ব্যবহার করতে আমাদের সাধারণত যা লাগে - বিভিন্ন সেট-আপ কীভাবে করতে হয়, বিভিন্ন কৌশলের মাধ্যমে কীভাবে কঠিন কাজ সহজে করা যায়, প্রযুক্তির বিভিন্ন বিরক্তিকর সমস্যা কীভাবে সমাধান করা যায় ইত্যাদি বিষয়ক সহায়তা আপনারা এখানে পাবেন। আপনি নুব হোন বা এক্সপার্ট - আপনার প্রয়োজনীয় কন্টেন্ট এখানে থাকছে।&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;আমার লেখা আপনার প্রযুক্তি জীবনকে একটু হলেও সহজ করে তুলবে বলে আমি আশা করি। প্রযুক্তি বিষয়ক অনেক তথ্য, অনেক সমস্যার সমাধান ইন্টারনেটে খুঁজে সহজে পাওয়া যায় না। ডকুমেন্টেশন আর ওয়েবসাইট ঘাঁটতে ঘাঁটতে আমরা ক্লান্ত হয়ে পড়ি। তাই আমার ব্লগে আমি চেষ্টা করব  ইন্টারনেটে ছড়িয়ে থাকা তথ্যকে এক জায়গায় নিয়ে আসতে। নিজে যে সমস্যার সমাধান বহু কসরত করে বের করতে হয়েছে, সেগুলো শেয়ার করার মাধ্যমে আপনাদের কষ্ট লাঘব করব।&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;আপনার যদি প্রযুক্তি বিষয়ক কোন সহায়তার প্রয়োজন হয়, তাহলে আমার সাথে যোগাযোগ করতে পারেন।&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;এই ওয়েবসাইটে &lt;strong&gt;Terminal&lt;/strong&gt; থিম ব্যবহার করা হয়েছে। থিমটি তৈরি করেছেন &lt;a href=&#34;https://github.com/panr&#34;&gt;panr&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</content>
    </item>
    
    <item>
      <title>প্রাইভেসি নোট</title>
      <link>http://localhost:1313/bn/bn/privacy/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/bn/bn/privacy/</guid>
      <description>&lt;p&gt;আমি আপনাদের কোন ডাটা সংগ্রহ করি না। তবে, আপনার ডার্ক মোডের সেটিং সংরক্ষণের জন্য আপনার লোকাল স্টোরেজ ব্যবহার করি। যাতে, আপনি ডার্ক মোড সেট করলে সেটা স্থির থাকে, বারবার চেঞ্জ করতে না হয়। পাশাপাশি,  আমি থার্ড-পার্টি সার্ভিস ব্যবহার করি এই ওয়েবসাইট চালানোর জন্য, যাদের আলাদা প্রাইভেসি নীতিমালা রয়েছে:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cloudflare:&lt;/strong&gt; আমি Cloudflare সার্ভিস ব্যবহার করি এই সাইট হোস্ট করতে। পাশাপাশি, তাদের DNS সার্ভার ব্যবহার করি। Cloudflare ভিজিটর ডাটা (যেমন আইপি ঠিকানা) সংগ্রহ করতে পারে।  বিস্তারিত জানতে তাদের &lt;a href=&#34;https://www.cloudflare.com/privacypolicy/&#34;&gt;Privacy Policy&lt;/a&gt; দেখুন (বিশেষ করে End Users অংশ)।&lt;/p&gt;</description>
      <content>&lt;p&gt;আমি আপনাদের কোন ডাটা সংগ্রহ করি না। তবে, আপনার ডার্ক মোডের সেটিং সংরক্ষণের জন্য আপনার লোকাল স্টোরেজ ব্যবহার করি। যাতে, আপনি ডার্ক মোড সেট করলে সেটা স্থির থাকে, বারবার চেঞ্জ করতে না হয়। পাশাপাশি,  আমি থার্ড-পার্টি সার্ভিস ব্যবহার করি এই ওয়েবসাইট চালানোর জন্য, যাদের আলাদা প্রাইভেসি নীতিমালা রয়েছে:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cloudflare:&lt;/strong&gt; আমি Cloudflare সার্ভিস ব্যবহার করি এই সাইট হোস্ট করতে। পাশাপাশি, তাদের DNS সার্ভার ব্যবহার করি। Cloudflare ভিজিটর ডাটা (যেমন আইপি ঠিকানা) সংগ্রহ করতে পারে।  বিস্তারিত জানতে তাদের &lt;a href=&#34;https://www.cloudflare.com/privacypolicy/&#34;&gt;Privacy Policy&lt;/a&gt; দেখুন (বিশেষ করে End Users অংশ)।&lt;/p&gt;
</content>
    </item>
    
    <item>
      <title>সার্ভিস</title>
      <link>http://localhost:1313/bn/bn/services/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/bn/bn/services/</guid>
      <description>&lt;p&gt;আপনার মোবাইল/কম্পিউটারে সমস্যায় ভুগছেন? প্রযুক্তি ব্যবহার করতে হিমশিম খাচ্ছেন?  আমি আপনাকে প্রযুক্তিগত যেকোন সহায়তা দিতে প্রস্তুত। আমার বহুদিনের অভিজ্ঞতা, দক্ষতা ও প্রযুক্তির প্রতি তুমুল আগ্রহ যেকোন সমস্যা সমাধান আমার জন্য সহজ করে তোলে।&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;আমর-সবসমহ&#34;&gt;&lt;strong&gt;আমার সেবাসমূহ&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;১-আইট-সপরট&#34;&gt;&lt;strong&gt;১. আইটি সাপোর্ট&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;প্রফেশনাল অপারেটিং সিস্টেম ইন্সটল সার্ভিস&lt;/strong&gt;: উইন্ডোজের ক্র্যাশ ও পারফরমেন্স সমস্যায় ক্লান্ত? পেয়ে যাবেন একটি ফ্রেশ ও রেডিমেড ইন্সটল! উইন্ডোজ আর ভালো লাগছে না? ট্রাই করুন লিনাক্স - একটি চমৎকার বিকল্প যা টেক এক্সপার্টদের প্রিয়!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;মোবাইল/কম্পিউটারের সমস্যা সমাধান&lt;/strong&gt;: ফোন হ্যাং/ল্যাগ, স্লো পারফরম্যান্স ও অন্যান্য সমস্যার সমাধান।&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;অ্যান্ড্রয়েড হ্যাকিং&lt;/strong&gt;: ফোন রুট করা, বুটলোডার আনলক, কাস্টম রম ইন্সটল করে অ্যান্ড্রয়েড ভার্সন বাড়ানো।&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;২-ওয়ব-ডভলপমনট&#34;&gt;&lt;strong&gt;২. ওয়েব ডেভেলপমেন্ট&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;স্ট্যাটিক ওয়েবসাইট/ব্লগ&lt;/strong&gt;: Hugo, HTML/CSS/JS দিয়ে বানানো।&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;ওয়েবসাইট ফিক্স ও উন্নয়ন&lt;/strong&gt;: CSS/JS এরর, ব্রোকেন লিঙ্ক ঠিক করা ইত্যাদি। পাশাপাশি, সাইটের গতি ও পারফরমেন্স উন্নয়ন।&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;৩-পরযকত-শকষ&#34;&gt;&lt;strong&gt;৩. প্রযুক্তি শিক্ষা&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;আমি বিষয়ভিত্তিক বিভিন্ন কোর্স করাব। তবে, আপনারা চাইলে আলোচনা করে নিজের সুবিধামত সিলেবাসের কোর্স বানিয়ে নিতে পারবেন। বেতন ও অন্যান্য বিষয় আলোচনা সাপেক্ষ।&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
      <content>&lt;p&gt;আপনার মোবাইল/কম্পিউটারে সমস্যায় ভুগছেন? প্রযুক্তি ব্যবহার করতে হিমশিম খাচ্ছেন?  আমি আপনাকে প্রযুক্তিগত যেকোন সহায়তা দিতে প্রস্তুত। আমার বহুদিনের অভিজ্ঞতা, দক্ষতা ও প্রযুক্তির প্রতি তুমুল আগ্রহ যেকোন সমস্যা সমাধান আমার জন্য সহজ করে তোলে।&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;আমর-সবসমহ&#34;&gt;&lt;strong&gt;আমার সেবাসমূহ&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;১-আইট-সপরট&#34;&gt;&lt;strong&gt;১. আইটি সাপোর্ট&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;প্রফেশনাল অপারেটিং সিস্টেম ইন্সটল সার্ভিস&lt;/strong&gt;: উইন্ডোজের ক্র্যাশ ও পারফরমেন্স সমস্যায় ক্লান্ত? পেয়ে যাবেন একটি ফ্রেশ ও রেডিমেড ইন্সটল! উইন্ডোজ আর ভালো লাগছে না? ট্রাই করুন লিনাক্স - একটি চমৎকার বিকল্প যা টেক এক্সপার্টদের প্রিয়!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;মোবাইল/কম্পিউটারের সমস্যা সমাধান&lt;/strong&gt;: ফোন হ্যাং/ল্যাগ, স্লো পারফরম্যান্স ও অন্যান্য সমস্যার সমাধান।&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;অ্যান্ড্রয়েড হ্যাকিং&lt;/strong&gt;: ফোন রুট করা, বুটলোডার আনলক, কাস্টম রম ইন্সটল করে অ্যান্ড্রয়েড ভার্সন বাড়ানো।&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;২-ওয়ব-ডভলপমনট&#34;&gt;&lt;strong&gt;২. ওয়েব ডেভেলপমেন্ট&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;স্ট্যাটিক ওয়েবসাইট/ব্লগ&lt;/strong&gt;: Hugo, HTML/CSS/JS দিয়ে বানানো।&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;ওয়েবসাইট ফিক্স ও উন্নয়ন&lt;/strong&gt;: CSS/JS এরর, ব্রোকেন লিঙ্ক ঠিক করা ইত্যাদি। পাশাপাশি, সাইটের গতি ও পারফরমেন্স উন্নয়ন।&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;৩-পরযকত-শকষ&#34;&gt;&lt;strong&gt;৩. প্রযুক্তি শিক্ষা&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;আমি বিষয়ভিত্তিক বিভিন্ন কোর্স করাব। তবে, আপনারা চাইলে আলোচনা করে নিজের সুবিধামত সিলেবাসের কোর্স বানিয়ে নিতে পারবেন। বেতন ও অন্যান্য বিষয় আলোচনা সাপেক্ষ।&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;কম্পিউটার/প্রযুক্তি বেসিক শিক্ষা&lt;/strong&gt;: প্রযুক্তির মৌলিক জ্ঞান শিক্ষা দেয়া হবে। কম্পিউটার ও প্রযুক্তি ব্যবহার করে নিজের কাজ আরো স্মার্টভাবে করা, নিজের সমস্যা সমাধান করতে পারা ইত্যাদি শিখতে পারবেন।&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;কম্পিউটার বিজ্ঞান পরিচিতি&lt;/strong&gt;: কম্পিউটার বিজ্ঞানের মৌলিক কিছু জ্ঞান, প্রোগ্রামিং কী ও কীভাবে করে, কিছু প্রোগ্রামিং ভাষার (সি, পাইথন ইত্যাদি) প্রাথমিক জ্ঞান শিক্ষা দেয়া হবে। খুবই সহজ করে শিক্ষা দিব। আপনি যদি কিছুই না জানেন তাও শুরু করতে পারবেন। এই কোর্স হতে পারে প্রোগ্রামিংয়ের জগতে আপনার হাতেখড়ি।&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;লিনাক্স  কোর্স&lt;/strong&gt; : এই কোর্সে লিনাক্স শেখানো হবে। এটি উইন্ডোজের বিকল্প একটি দারুণ অপারেটিং সিস্টেম। লিনাক্স ইন্সটল করা থেকে শুরু করে এই সিস্টেম ব্যবহারের জন্য যা যা জানা প্রয়োজন শেখানো হবে।&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;৪-টকনকযল-লখলখ&#34;&gt;&lt;strong&gt;৪. টেকনিক্যাল লেখালেখি&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;ব্লগ পোস্ট/টিউটোরিয়াল&lt;/strong&gt;: বাংলা বা ইংরেজি ভাষায় প্রযুক্তি বিষয়ক লেখা লিখে দেয়া হবে, আপনার ব্লগের জন্য।&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;কন-আমর-সরভস-নবন&#34;&gt;কেন আমার সার্ভিস নিবেন?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;আমি প্রযুক্তির ব্যাপারে খুবই আগ্রহী। প্রযুক্তির কোন সমস্যা পেলে সমাধান না করে আমি দম ফেলতে পারি না! আর আমার আছে প্রযুক্তি ব্যবহারের অনেকদিনের অভিজ্ঞতা। এই সবকিছু মিলিয়ে আমি এসব কাজে খুবই দক্ষ ও স্মার্ট। আপনি নিশ্চিন্ত থাকতে পারেন যে, আপনি ঠিক জায়গায় এসেছেন। বিশ্বাস হচ্ছে না? অর্ডার দিয়েই দেখুন। কাজ না হলে মূল্য ফেরত!&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;যভব-সরভস-দয়-হব&#34;&gt;যেভাবে সার্ভিস দেয়া হবে&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Remote Desktop (আপনার কম্পিউটার রিমোট কন্ট্রোল করা হবে)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;SSH (কম্পিউটারের কমান্ড লাইন এক্সেস করা হবে)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Video Call (সরাসরি দিক নির্দেশনা দেয়া হবে)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;আপনার পছন্দমত মাধ্যম বাছাই করতে পারবেন!&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;চরজপমনট&#34;&gt;চার্জ/পেমেন্ট&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;সকল প্রজেক্টের জন্য প্রাথমিক মূল্যায়নের পর নির্দিষ্ট মূল্য উল্লেখ করা হবে। পাশাপাশি, পেমেন্টের মাধ্যম আলোচনা করা হবে&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;প্রস্তুত? আমাকে ইমেইল করুন: &lt;a href=&#34;mailto:khalidrafi.twzde@slmail.me&#34;&gt;khalidrafi.twzde@slmail.me&lt;/a&gt;. আমি ২৪ ঘণ্টার মধ্যে যোগাযোগ করব।&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</content>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
